## 数据最终一致性
### 名称解释
- dt distributed transaction 分布式事务
- 幂等性：对一个事物操作的时候，可以一直重复地操作，那个事物不受影响

### 方案说明
- 跨数据库保证事务的最终数据一致性，方案想法来源于微信公众号 **@码农翻身**，感谢刘欣大大的指导。
- 由于数据库与发送消息是两种原子操作，不能合并到一个事务中，故而新增了一个中间表，用于记录操作日志
- A -> B  B端的服务需支持幂等性原则，如A重复发送消息等。